恐中共干預 德州大學拒董建華旗下基金會資助

中國近年不斷透過「銳實力」增加在國際的影響力，已招來西方國家的反彈。美國德州大學奧斯汀分校上周便正式拒絕收取中美交流基金會的一筆資金。該會由前特首董建華創立，被視為與中共有密切關係。

《華盛頓郵報》報道，有關決定是經過半年的高層調查及美國參議員Ted Cruz介入後作出，亦在大學內部引發長時間的紛爭。

事緣該大學的公共事務學院於去年8月份開設一個中國公共政策中心，中心的執行董事David Firestein提議讓中美交流基金會成為主要捐款人。Firestein是前外交官，曾與該基金會有合作。

不過，德州大學多名教授及行政人員對中美交流基金會、董建華和中共之間的關係感到擔憂。大學校長Gregory Fenves遂發起了調查，並與情報官員及專家會面，評估接受中美交流基金會資金會否影響學校學術誠信，或令中方對該校有不恰當的影響。

去年11月，當時調查仍在進行中，Firestein卻舉行了一個由中美交流基金會贊助的活動，活動中介紹了一名前中國副外交部長。

到了今年1月，參議員Ted Cruz向Firestein發了一封警告信，指若收取基金會捐款，將令中國可以在校園散播政治宣傳及損害大學公信力，更直指基金會是共產黨的外表面貎(external face)。到上周五，Firestein通知Ted Cruz，決定不接受基金會的捐款。

報道指，中國試圖以提供資金，並通過與北京緊密聯繫的前線組織，來影響美國大學的討論，扼殺批評。詹姆斯敦基金會（Jamestown Foundation）和前美國情報分析師中國研究員彼得•馬蒂斯（Peter Mattis）表示：「共產黨的統戰活動，目的在於動員黨的朋友打擊黨的敵人，這些活動不應出現在美國的大學校園裡。」

報導引述中美交流基金會否認是中國政府的代理人，而且是由私人捐款營運，並相信一個良好的美中關係是全球福祉所必要。

臭土共，成日以為有錢大曬

反你面

Washington post comment section 都俾中共攻陷

You'll find them on articles like the present one or those discussing China's push to build and militarize various islands in disputed seas. I used to stick around and fight with them, but it's exhausting.

Some telltale signs to look for when identifying these individuals:

1) Elaborate backstories that they refer to frequently... like claiming to have been in the US Navy years ago, justifying their language difficulties by saying they're recent arrivals in US from European countries, etc.
2) The amount of time spent in the comment section... Scrolling down through past posts often shows that certain people have literally been commenting on a single article for several hours at a time, and the substance of their posts all bolster the Beijing-dictated position.
3) People posting several long comments full of detailed tangential information... like references to history or supposed statistics, that will justify their narratives yet don't hold up to real scrutiny.
4) Their use of repeated minor digs criticizing America subtly... It's done without an outright hostility that could make their true intentions too obvious.
5) As referenced earlier, the repeated reporting away of comments... If you're making good points that they find difficult to dispute, or if you begin to call them out for what they are, you'll find that those comments disappear. On the old comment software at least, all it took was a few others to flag a comment, and *poof* it's gone, despite being a legitimate, civil contribution to the conversation.

All this might sound ridiculous, and you may think I'm merely paranoid or overly conspiratorial, but I promise you it's a real thing. Again, I've not looked through these comments yet, but instinct is telling me this article would be a prime stomping ground for the Beijing troll squad.

大陸真係同蝗虫劃上等號

報導引述中美交流基金會否認是中國政府的代理人，而且是由私人捐款營運，並相信一個良好的美中關係是全球福祉所必要。

哩句咪露晒底囉

有錢都唔收，轉風向啦

根本支那洗好多錢喺外國做統戰工作